一個山竹睇到晒香港地嘅打工仔有幾咁悲慘

好老實講 我相信香港地大部分打工仔都唔係咁鍾意打8~10號波
細個諗住打風就一定停課
但係出到嚟社會做嘢 就冇停工呢枝歌仔唱

嗰啲重講緊點解打風唔平日先打嘅人都係戇撚鳩
你覺得星期一~四打的話 大交合會俾個風喺office hour中掛足一整日?
有幾多次都係朝早/晏晝完
跟住成班打工仔雞咁腳咁衝出門口
爭住排隊拎頭位等上車狗衝返公司
成條街就好似倒瀉屎咁撚樣 你推我撞 口角打交自然少不免

返緊工嘅應該明事理其實打風對打工仔一啲著數都冇 因為香港地絕大部分公司都會講到明落波後要幾耐返到公司 / 畀你酌量遲到

其實今次山竹大家都唔係想要佢啲風假
但係政府高層點解可以咁撚濕鳩
明知10號波(實際上級數更甚)對路面造成幾大損毀 對交通系統造成幾大負擔 連九巴 城巴 新巴都有common sense去控制出車

依家唔係要你全港停工 但最起碼都要衡量返路面情況 做返應有嘅安排
點知屌你老母 最後運輸署一句市民應就路面情況而調整出門口時間
成個政府用一句廢話將咁大個波交返俾打工仔 好撚荒謬

再者屌你老母好似林鄭咁一句: 公務員如上班時因交通問題可以打畀上司而唔駛返 亦唔會扣假
成個舉動根本弱撚智 首先剩係畀公務員已經戇撚鳩 完全無視私人工嘅打工仔(乜撚嘢已經再三提醒僱主應與員工互相配合根本係痴撚線 你估香港嘅僱主有幾多會優待你?)
其次 0946先嚟出新聞? 講畀邊撚個聽呀?
再者 你林鄭講嘅大撚晒?你估啲老闆唔會秋後算帳? 私人工同政府工嘅呀頭/老闆都一樣咁撚閪 因為大家都係香港人 林鄭依句幫唔到打工仔不單止 重要害多兩錢重

嗰啲笑鳩人返工嘅人 將心比心 有得揀邊個重想返? 香港地山多平地少 好多地方冇巴士冇小巴 重要行落山去地鐵站等有限度嘅地鐵返工 唔係為咗保住飯碗加唔想畀仆街上司算後帳
我唔信街上重會有人排隊同做行路撚行返工

最後呼籲大家 唔好嘗試改變香港 因為這就是香港 有奴役 無生活 有錢嘅快啲搞移民 無錢嘅畀啲心機儲多兩個錢 香港就係咁撚仆街 自救好過等人救